如何成为鹅家人


本次来到了腾讯科技成都分公司，采访了腾讯技术工程事业群客户服务部的HR小姐姐。

腾讯的客户服务部属于技术工程事业群，分布于深圳、成都、重庆三地，目前为集团内300+业务提供专业服务，这次我们参观的是客户服务部在成都的团队，主要业务范围是游戏服务，这也是成都分公司里人数最多的一个团队，有1400多人。

强大的企业和诱人的福利自然是成功吸引了众多毕业生们的目光，然而如何成为鹅家人中的一员，大家也还是没有具体的头绪。既然如此，那么接下来与企业方面的采访自然也就是非常重要的啦！各位毕业生们快快看过来哦！


Question 1

Q:在参观过程中有了解到腾讯学院。请问腾讯学院是面向内部员工还是高校学生呢？

A:腾讯学院是腾讯集团帮助员工成长和发展的内部学习平台，主要面向内部员工，学院内有丰富的培训资源和行业前沿知识，包括内外部讲师、课程等，同时还有随时随地可学习和查询知识的移动在线学习平台，全方位涵盖多领域的知识。


Question 2 

Q:成都的腾讯客服团队面向应届毕业生主要提供哪些实习岗位？

A:客服部（成都地区）招聘的岗位主要集中在游戏服务类，会根据工作内容和职责划分为：游戏用户服务专员、游戏安全净化专员、游戏服务运营专员、数据分析专员等，这些方向的岗位我们都会根据人力需求开放实习生的招聘。


Question 3

Q:现在的在校大学生应该具备怎样的素养才能被称之为一个合格的人才？

A:不同的岗位对于人才的能力要求会有所不同，但是以下综合素质是大家必备的：沟通协调能力、学习能力、逻辑思维能力、心态和品质（如责任心、抗压力、正能量等）。


Question 4

Q:在招聘时有什么偏好性吗？

A:我们在招聘过程中，首要考察基础能力：沟通能力、服务意识、情绪控制能力、学习能力、团队协作；其次重点考察关键能力：逻辑思维能力、问题解决能力。


Question 5

Q：贵公司在招聘时更看重游戏专业性还是个人的综合素质呢？

A:因为我们具备成熟的培训体系，能够帮助大家快速的提升游戏专业度和工作技能。所以我们在招聘过程中，更看重同学们的综合素质。


Question 6&7

Q：在校招时会不会比较倾向于成都本地的学校？

A:我们欢迎各地的同学来应聘的，没有地域限制。

Q:在招聘客服岗位时在学历上有什么硬性要求？

A：对学历的要求是全日制大学本科及以上。


Question 8

Q:贵公司是否会在校招中，开放一些职能类的实习岗位，如会计? 

A:我们公司有三大职能线是行政线，财经线，HR与管理线。如果职能线有岗位空缺，会根据需求开放校招，大家根据个人需求关注了解。欢迎大家关注‘腾讯招聘’公众号、公司官网详细了解。


Question 9

Q:请问您对理工学子有什么建议呢？

A:在校大学生可以在完成本专业学习任务的前提下，有意识地多参与社会实践工作，提前培养个人的职业通用素质，比如办公自动化工具的应用、演讲沟通技能等等，帮助自己提早完成从学生到职场人的转变，养成良好地职场礼仪和素养，戒骄戒躁，不断学习。


非常感谢HR小姐姐们细致地回答，看完这篇推文有没有get到鹅家人的要求呢？希望能给微信屏幕前的小伙伴们一些小小的帮助，愿你们能奋进向上，砥砺前行。
